屋企廁所漏水責任誰屬？

我係租客，樓下投訴我屋企套廁漏水，依家整好之後樓下向業主索償，業主居然話要我賠，明明租約寫明去水喉歸業主維修（去水喉係入伙前已俾業主用水泥封咗係沙井入面）
請教各位到底應該業主賠定我賠

結構理論上業主負責
除非你專登整爛佢

關租客乜事？？？嚟租屋住，做乜幫佢維修

比多d資料
1. 租左幾耐
2. 有冇即時通知業主
3. 漏水原因 (有冇人為定拆舊)
4. 去水喉入伙前已封 <--唔明呢到咩意思

封咗係石屎沙井入面點專登整爛呀？
唔通節識隔空取物？

點會關租客事?
你又冇因為你的「破壞」而導致樓下業主損失
不嬲維修的責任都係業主

你都講租約寫明業主比
仲有咩好討論？

所以咪唔關你事

你叫樓下同管理處deal
同等管理處聯絡你業主啦
不過個業主唔知會唔會玩嘢就真

小心啲班買樓撚

之前講租樓唔洗夾維修，佢地當我鳩翕

整左幾多錢？

1. 租左兩年多
2. 有通知業主，食環之前目測搵唔到邊漏，係近兩個月先搵到，已即時通知業主及搵水喉師傅整
3. 拆舊，而且業主有講過係老問題
4. 條去水喉係沙井入面，只有一個木板門，而木板門係我入伙前業主已在裝修時用水泥封死，係入哋上嚟我先知果度有個沙井門

人哋都係claim佢萬零蚊，佢又話佢有親戚做律師，個律師意見係我要賠，但又唔出律師信俾我

第4點，唔知噏乜

簡單啲講
就係樓主攪唔到條去水喉

咁一定唔關你事, 第4項已經有好明顯既因素你接觸唔到既範圍. 加上折舊+聲稱租約上有寫明. 如果件case業主話上小額, 業主都係100%輸

唔洗驚, 萬零蚊係無得用律師. 75000錢銀以下所有野都係法官處理

但最壞情況係樓主唔俾，業主等樓主退租時無理扣起扣金
樓主上小額，贏埋，業主就係玩嘢一路拖唔賠俾你
諗起都煩

同業主講 小額錢債審裁處 見

小額唔好怕, 好簡單程序,
利申: 物管狗

個大廈設計係去水喉係廁所同睡房之間嘅一個沙井度，而個沙井只有睡房有個門板門可以開入去檢查同維修
係我未租呢層樓前，業主裝修果陣已同水泥封咗度沙井門，再噴油漆，我租之前唔知果個位有沙井門

我唔怕佢扣租，佢有頭有面，上小額睇邊個蝕

固定設施係業主，除咗你塞喉引致

咁唔驚啦

個廁所我兩年嚟冇用過，只係放野，連水都未開過

不過樓主你要預見有樣野, 一年生一年死約, 唸定之後實比佢加租叫你搬